<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>university on BJMinhNhut Blog</title>
        <link>https://bjminhnhut.github.io/tags/university/</link>
        <description>Recent content in university on BJMinhNhut Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>vi</language>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2023 23:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://bjminhnhut.github.io/tags/university/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Những con đường</title>
        <link>https://bjminhnhut.github.io/p/nh%E1%BB%AFng-con-%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 23:00:00 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://bjminhnhut.github.io/p/nh%E1%BB%AFng-con-%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng/</guid>
        <description>&lt;img src="https://bjminhnhut.github.io/p/nh%E1%BB%AFng-con-%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng/cover.jpg" alt="Featured image of post Những con đường" /&gt;&lt;p&gt;Mình vừa trải qua một trong những giai đoạn khó khăn nhất kể từ khi bước vào đại học. Khó khăn vì những lựa chọn, khó khăn vì những áp lực, khó khăn vì sự hoài nghi về bản thân.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qua một buổi chia sẻ với bác sĩ tâm lý, mình chợt nhận ra đã từ rất lâu rồi, mình đã không lắng nghe cảm xúc của mình. Cảm xúc vốn được sinh ra nhằm bảo vệ ta khỏi những mối nguy, và khuyến khích ta làm những việc có lợi cho bản thân. Vậy nên, nếu ta phớt lờ nó mà hành động theo những gì ta cho là &amp;ldquo;lí trí&amp;rdquo;, ta sẽ rất dễ dẫn đến những nuối tiếc hay dằn vặt. Mình cũng vậy, mình đã không lắng nghe đủ, để hiểu được bản thân đang thực sự muốn gì. Mình đã lao đầu vào những việc mà ngày từ đầu, bản thân mình đã không phù hợp. Mình áp lực và mệt mỏi. Cuối cùng, mình trở nên hoài nghi về bản thân và hoàn toàn suy sụp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhưng rồi, khi mình biết lắng nghe cảm xúc của mình nhiều hơn, mình nhận ra rằng mình đã có một tiếng nói trong tâm hồn mình, một bảng chỉ đường khiến mình tự tin hơn khi đưa ra những quyết định quan trọng. Mình đã biết việc nào mình có thể làm mà không biết mệt, việc nào sẽ làm mình vui kể cả khi nó có khó thế nào đi nữa, và việc nào mình sẽ không phù hợp để làm. Từ đó, mình đã dần có một cách nhìn khác về thế giới. Mình cũng dần quyết đoán hơn và tự tin hơn trước những người xung quanh mình. Mình cũng dần hạn chế tham gia những công việc mà bản thân mình không phù hợp. À, mình đã dần tìm ra chính mình!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Như vậy là năm 2023 cũng sắp trôi qua 1/4 chặng đường của nó. Mình vẫn còn rất nhiều thứ cần làm để có thể hoàn thiện bản thân, cũng như phát triển những kĩ năng cần thiết cho tương lai. Và mình hi vọng là, lần này mình sẽ chọn đúng đường.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acsfid, 28.03.2023&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
